925 暴大集會 極重要

之前開過一次post,但P牌能力有限，好少人留意到
請大家幫手推，今晚就係喇

【和聲石集會：唇亡齒寒缺一不可】

新疆醫科大學前校長吾甫爾教授被判死刑，我等學子心如刀割，學者為國之柱，動輒得咎，不為強國之本。今赤共滅絕維吾爾人，天怒人怨，港人為文明世界之一員，定必憤起，對抗暴政。

日期：九月二十五日（星期三）
時間：晚上八點
地點：中文大學和聲書院石碑

【萬惡共匪 還我學術自主】
和聲書院校友會及學生會發出聯合聲明，聲援兩位被判死刑之維吾爾族大學學者。本學社呼籲各界人士，向院方表達對事件的關注，共同守護學術自由的淨土。

校友會及學生會聲名內容如下。
(Please scroll down for the English version)

和聲書院校友會及學生會聲明

前新疆大學校長塔西甫拉提·特依拜教授（Prof Tashpolat Tiyip）及新疆醫科大學前校長哈木拉提·吾甫爾教授（Prof Halmurat Ghopur）先後於二零一七年因「分裂國家罪」被捕，近日傳岀即將遭處決的消息，廣受國際關注。

據報導，特依拜教授於前年赴德國參加會議時「被失蹤」，至今下落不明，並在「秘密及極度不公的審判」下被判「分裂國家罪」罪成；而吾甫爾校長則於同年底因透過微訊與學生交流時「顯露出民族主義傾向」，而被判「分裂國家罪」、「傳播極端思想罪」罪成。兩人皆被處以死刑緩期執行。

中華文化講求「士志於道」，而大學之道在於弘道；西方哲學家康德 (Immanuel Kant) 也指岀大學是一個獨立追求真理和學術自由的地方。中國憲法第四十七條中表明公民享有學術自由，而以往從未有大學校長因「分裂國家罪」而被判以死刑。學術自由乃為保障學術研究與教學不受政治和宗教因素而被控制和侵害，但如今中共為維護政權而處死兩名學者，進一步破壞憲法及學術自由。其惡行引起二十多名中國海外學者聯署，指判決「將是中國進入文明社會以來極其悲慘和可恥的大事件。」

如今，中共政權打壓新疆人權問題愈趨嚴重，不但扼殺維吾爾等民族的宗教自由，還企圖進行種族清洗，以達至其「反恐」之目的。作為堅守自由、民主的香港人，聲援維吾爾學者乃我等之權利與義務，我等在此強烈譴責中共政權打壓少數民族、及其知識份子表達不同意見的自由。需知今日新疆，或會成為明日香港；假若我等繼續對極權惡行視若無睹，學術自由和言論自由將會蕩然無存。

再者，新疆醫科大學與本院為合作院校，有多年學術合作關係。本院學生亦曾到訪該校與吾甫爾前校長交流，以了解當地文化及其學術發展。交流中，同學皆感受到校長之關愛及對後輩的呵護之心，亦可見他對新疆和中國學術發展不遺餘力。如今面對一位可敬的學者及長輩受到不公不義的政治迫害，本院校友和學生實在難以袖手旁觀，希望竭盡全力聲援他們，對抗極權打壓。

我等在此促請院方關注今次事件，與我們攜手捍衛無價之學術及言論自由。與此同時，我等在此敦促校方及院方堅守風骨，承諾永遠樹立由吾甫爾校長送贈和聲書院的石碑於本院門前，以傳承一眾學子的珍貴回憶。

「知仁忠和」為本院院訓：知為明辨是非；仁為惻隱良知；忠為忠誠待人；和為平和中庸。願本院上下皆能堅守院訓，在陶鑄學生成為社會未來棟樑的同時，亦能關心社會發生之大事大非，無負和聲院訓之美名。

和聲書院校友會
和聲書院學生會
二零一九年九月十八日

Link:

國♥際♥戰♥線♥需♥要♥你

☆Tg channel 在此 ☆

推

推到爆

gogogogo

我地一齊dem返個和聲beat好無呀

今日新疆明日香港

推推推

再推